富士親口承認佢個mount係唔兼容防震

所以咪話佢個ibis同RF或者Nikon Z比係食晒屎，AF都係

但都好過Sony
handheld幾秒following shot震到頭暈

Sony直頭on9 Apsc 用FF.

唔明， ibis 關個mount 咩事？

個size 同成像圈問題。

我覺得MOUNT細最多崩邊
光線可以斜入，成像圈一樣可以變番大
變焦鏡未見過後鏡大既
定焦鏡都係超大光圈既後鏡先大
除非有光線斜入不利IBIS設計呢種可能

你啱一半，富士係文中講咗個成像圈唔夠大比ibis 同埋畫質會急跌。

你啱。細mount一樣可以。就好似你咁講。設計啲鏡嘅時候個折射率補償返，但角位畫質會下降同埋會加重vignetting. 不過鏡頭前組可能需要加大直徑去補償返光入sensor角度太大，失光嚴重問題.

其實我覺得一般防手震都係預佢不足1毫米既微震吧

你拎2016年既interview舊料講有咩意義? 之後出既XH1, XT4, XS10都有IBIS啦

係夾硬整咋，你睇Ef好佢幾多先啦。

IBIS有冇唔大影響, AF個algorithm先係富士急要解決

你啱，但問題係佢勁多鏡仲用緊舊對焦motor，就算機搞掂 但鏡都唔掂。

arc

d舊鏡頭仲要升值, 真係唔明

個個睇住canon升，然後跟風升

無所謂啦 反正都係比錢買個lut

1.4果堆定焦晨早要更新，結果走去出50 1.0

係 但好多人仲屌鳩我係hater, 我係講真話，紅圈同90 2.0我一向都話靚，呢幾支用linear motor 對焦快準，最西係 35 1.4 同 23 1.4 56 1.2 垃圾到不得了。

將85 1.8增光減距就變56 1.2

咪係囉 唔明點解仲有人覺得佢支56 1.2正，咪Ef 支入門85 1.8囉